## 1. 문제 정의
- 서버 api 개발 중 transationId null 처리 되는 문제 ㅠ,ㅠ
## 2. 문제 해결 과정
1. 디버깅
2. 로그 테이블 null 값으로 인한 에러 파악

- ![Alt text](image.png)
## 3. 아쉬운 점
- 필터 존재한다는 거 까먹고 있었음
## 4. 개선할 점
- 필터 내 제외할 요청값도 확인해서 개발 진행 필요
## 5. 잘한 점
